<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dokumente builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005"><norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><amtabk>VwZG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-08-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 2354</zitstelle></fundstelle><langue>Verwaltungszustellungsgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geГӨndert durch Art. 3 G v. 15.7.2024 I Nr. 236</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR></BR> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab:  1. 2.2006 +++)<BR></BR><BR></BR></pre>Das G wurde als Art. 1 d. G v. 12.8.2005 I 2354 (VwZRNovG) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 4 Abs. 1 Satz 1 dieses G am 1.2.2006 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften dieses Gesetzes gelten fГјr das Zustellungsverfahren der BundesbehГ¶rden, der bundesunmittelbaren KГ¶rperschaften, Anstalten und Stiftungen des Г¶ffentlichen Rechts und der LandesfinanzbehГ¶rden.</P><P>(2) Zugestellt wird, soweit dies durch Rechtsvorschrift oder behГ¶rdliche Anordnung bestimmt ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000202310"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 2</enbez><titel format="XML">Allgemeines</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zustellung ist die Bekanntgabe eines schriftlichen oder elektronischen Dokuments in der in diesem Gesetz bestimmten Form.</P><P>(2) Die Zustellung wird durch einen Erbringer von Postdienstleistungen (Post), einen nach В§ 17 des De-Mail-Gesetzes akkreditierten Diensteanbieter oder durch die BehГ¶rde ausgefГјhrt. Daneben gelten die in den В§В§ 9 und 10 geregelten Sonderarten der Zustellung.</P><P>(3) Die BehГ¶rde hat die Wahl zwischen den einzelnen Zustellungsarten. В§ 5 Absatz 5 Satz 2 bleibt unberГјhrt.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000300000"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 3</enbez><titel format="parat">Zustellung durch die Post mit Zustellungsurkunde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soll durch die Post mit Zustellungsurkunde zugestellt werden, Гјbergibt die BehГ¶rde der Post den Zustellungsauftrag, das zuzustellende Dokument in einem verschlossenen Umschlag und einen vorbereiteten Vordruck einer Zustellungsurkunde.</P><P>(2) FГјr die AusfГјhrung der Zustellung gelten die В§В§ 177 bis 182 der Zivilprozessordnung entsprechend. Im Fall des В§ 181 Abs. 1 der Zivilprozessordnung kann das zuzustellende Dokument bei einer von der Post dafГјr bestimmten Stelle am Ort der Zustellung oder am Ort des Amtsgerichts, in dessen Bezirk der Ort der Zustellung liegt, niedergelegt werden oder bei der BehГ¶rde, die den Zustellungsauftrag erteilt hat, wenn sie ihren Sitz an einem der vorbezeichneten Orte hat. FГјr die Zustellungsurkunde, den Zustellungsauftrag, den verschlossenen Umschlag nach Absatz 1 und die schriftliche Mitteilung nach В§ 181 Abs. 1 Satz 3 der Zivilprozessordnung sind die Vordrucke nach der Zustellungsvordruckverordnung zu verwenden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000401130"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 4</enbez><titel format="XML">Zustellung durch die Post mittels Einschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Dokument kann durch die Post mittels Einschreiben durch Гңbergabe oder mittels Einschreiben mit RГјckschein zugestellt werden.</P><P>(2) Zum Nachweis der Zustellung genГјgt der RГјckschein. Im Гңbrigen gilt das Dokument am vierten Tag nach der Aufgabe zur Post als zugestellt, es sei denn, dass es nicht oder zu einem spГӨteren Zeitpunkt zugegangen ist. Im Zweifel hat die BehГ¶rde den Zugang und dessen Zeitpunkt nachzuweisen. Der Tag der Aufgabe zur Post ist in den Akten zu vermerken.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000505130"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 5</enbez><titel format="XML">Zustellung durch die BehГ¶rde gegen Empfangsbekenntnis; elektronische Zustellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Zustellung durch die BehГ¶rde hГӨndigt der zustellende Bedienstete das Dokument dem EmpfГӨnger in einem verschlossenen Umschlag aus. Das Dokument kann auch offen ausgehГӨndigt werden, wenn keine schutzwГјrdigen Interessen des EmpfГӨngers entgegenstehen. Der EmpfГӨnger hat ein mit dem Datum der AushГӨndigung versehenes Empfangsbekenntnis zu unterschreiben. Der Bedienstete vermerkt das Datum der Zustellung auf dem Umschlag des auszuhГӨndigenden Dokuments oder bei offener AushГӨndigung auf dem Dokument selbst.</P><P>(2) Die В§В§ 177 bis 181 der Zivilprozessordnung sind anzuwenden. Zum Nachweis der Zustellung ist in den Akten zu vermerken: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall der Ersatzzustellung in der Wohnung, in GeschГӨftsrГӨumen und Einrichtungen nach В§ 178 der Zivilprozessordnung der Grund, der diese Art der Zustellung rechtfertigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall der Zustellung bei verweigerter Annahme nach В§ 179 der Zivilprozessordnung, wer die Annahme verweigert hat und dass das Dokument am Ort der Zustellung zurГјckgelassen oder an den Absender zurГјckgesandt wurde sowie der Zeitpunkt und der Ort der verweigerten Annahme,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den FГӨllen der Ersatzzustellung nach den В§В§ 180 und 181 der Zivilprozessordnung der Grund der Ersatzzustellung sowie wann und wo das Dokument in einen Briefkasten eingelegt oder sonst niedergelegt und in welcher Weise die Niederlegung schriftlich mitgeteilt wurde.</LA></DD></DL>Im Fall des В§ 181 Abs. 1 der Zivilprozessordnung kann das zuzustellende Dokument bei der BehГ¶rde, die den Zustellungsauftrag erteilt hat, niedergelegt werden, wenn diese BehГ¶rde ihren Sitz am Ort der Zustellung oder am Ort des Amtsgerichts hat, in dessen Bezirk der Ort der Zustellung liegt.</P><P>(3) Zur Nachtzeit, an Sonntagen und allgemeinen Feiertagen darf nach den AbsГӨtzen 1 und 2 im Inland nur mit schriftlicher oder elektronischer Erlaubnis des BehГ¶rdenleiters zugestellt werden. Die Nachtzeit umfasst die Stunden von 21 bis 6 Uhr. Die Erlaubnis ist bei der Zustellung abschriftlich mitzuteilen. Eine Zustellung, bei der diese Vorschriften nicht beachtet sind, ist wirksam, wenn die Annahme nicht verweigert wird.</P><P>(4) Das Dokument kann an BehГ¶rden, KГ¶rperschaften, Anstalten und Stiftungen des Г¶ffentlichen Rechts, an RechtsanwГӨlte, PatentanwГӨlte, Notare, Steuerberater, SteuerbevollmГӨchtigte, WirtschaftsprГјfer, vereidigte BuchprГјfer, BerufsausГјbungsgesellschaften im Sinne der Bundesrechtsanwaltsordnung, der Patentanwaltsordnung und des Steuerberatungsgesetzes, WirtschaftsprГјfungsgesellschaften und BuchprГјfungsgesellschaften auch auf andere Weise, auch elektronisch, gegen Empfangsbekenntnis zugestellt werden.</P><P>(5) Ein elektronisches Dokument kann im Гңbrigen unbeschadet des Absatzes 4 elektronisch zugestellt werden, soweit der EmpfГӨnger hierfГјr einen Zugang erГ¶ffnet. Es ist elektronisch zuzustellen, wenn auf Grund einer Rechtsvorschrift ein Verfahren auf Verlangen des EmpfГӨngers in elektronischer Form abgewickelt wird. FГјr die Гңbermittlung ist das Dokument mit einer qualifizierten elektronischen Signatur zu versehen und gegen unbefugte Kenntnisnahme Dritter zu schГјtzen.</P><P>(6) Bei der elektronischen Zustellung ist die Гңbermittlung mit dem Hinweis вҖһZustellung gegen EmpfangsbekenntnisвҖң einzuleiten. Die Гңbermittlung muss die absendende BehГ¶rde, den Namen und die Anschrift des Zustellungsadressaten sowie den Namen des Bediensteten erkennen lassen, der das Dokument zur Гңbermittlung aufgegeben hat.</P><P>(7) Zum Nachweis der Zustellung nach den AbsГӨtzen 4 und 5 genГјgt das mit Datum und Unterschrift versehene Empfangsbekenntnis, das an die BehГ¶rde durch die Post oder elektronisch zurГјckzusenden ist. Ein elektronisches Dokument gilt in den FГӨllen des Absatzes 5 Satz 2 am vierten Tag nach der Absendung an den vom EmpfГӨnger hierfГјr erГ¶ffneten Zugang als zugestellt, wenn der BehГ¶rde nicht spГӨtestens an diesem Tag ein Empfangsbekenntnis nach Satz 1 zugeht. Satz 2 gilt nicht, wenn der EmpfГӨnger nachweist, dass das Dokument nicht oder zu einem spГӨteren Zeitpunkt zugegangen ist. Der EmpfГӨnger ist in den FГӨllen des Absatzes 5 Satz 2 vor der Гңbermittlung Гјber die Rechtsfolgen nach den SГӨtzen 2 und 3 zu belehren. Zum Nachweis der Zustellung ist von der absendenden BehГ¶rde in den Akten zu vermerken, zu welchem Zeitpunkt und an welchen Zugang das Dokument gesendet wurde. Der EmpfГӨnger ist Гјber den Eintritt der Zustellungsfiktion nach Satz 2 zu benachrichtigen.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE001102130"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 5a</enbez><titel format="XML">Elektronische Zustellung gegen AbholbestГӨtigung Гјber De-Mail-Dienste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die elektronische Zustellung kann unbeschadet des В§ 5 Absatz 4 und 5 Satz 1 und 2 durch Гңbermittlung der nach В§ 17 des De-Mail-Gesetzes akkreditierten Diensteanbieter gegen AbholbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 9 des De-Mail-Gesetzes an das De-Mail-Postfach des EmpfГӨngers erfolgen. FГјr die Zustellung nach Satz 1 ist В§ 5 Absatz 4 und 6 mit der MaГҹgabe anzuwenden, dass an die Stelle des Empfangsbekenntnisses die AbholbestГӨtigung tritt.</P><P>(2) Der nach В§ 17 des De-Mail-Gesetzes akkreditierte Diensteanbieter hat eine VersandbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 7 des De-Mail-Gesetzes und eine AbholbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 9 des De-Mail-Gesetzes zu erzeugen. Er hat diese BestГӨtigungen unverzГјglich der absendenden BehГ¶rde zu Гјbermitteln.</P><P>(3) Zum Nachweis der elektronischen Zustellung genГјgt die AbholbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 9 des De-Mail-Gesetzes. FГјr diese gelten В§ 371 Absatz 1 Satz 2 und В§ 371a Absatz 3 der Zivilprozessordnung.</P><P>(4) Ein elektronisches Dokument gilt in den FГӨllen des В§ 5 Absatz 5 Satz 2 am vierten Tag nach der Absendung an das De-Mail-Postfach des EmpfГӨngers als zugestellt, wenn er dieses Postfach als Zugang erГ¶ffnet hat und der BehГ¶rde nicht spГӨtestens an diesem Tag eine elektronische AbholbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 9 des De-Mail-Gesetzes zugeht. Satz 1 gilt nicht, wenn der EmpfГӨnger nachweist, dass das Dokument nicht oder zu einem spГӨteren Zeitpunkt zugegangen ist. Der EmpfГӨnger ist in den FГӨllen des В§ 5 Absatz 5 Satz 2 vor der Гңbermittlung Гјber die Rechtsfolgen nach den SГӨtzen 1 und 2 zu belehren. Als Nachweis der Zustellung nach Satz 1 dient die VersandbestГӨtigung nach В§ 5 Absatz 7 des De-Mail-Gesetzes oder ein Vermerk der absendenden BehГ¶rde in den Akten, zu welchem Zeitpunkt und an welches De-Mail-Postfach das Dokument gesendet wurde. Der EmpfГӨnger ist Гјber den Eintritt der Zustellungsfiktion nach Satz 1 elektronisch zu benachrichtigen.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000601311"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 6</enbez><titel format="XML">Zustellung an gesetzliche Vertreter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei GeschГӨftsunfГӨhigen oder beschrГӨnkt GeschГӨftsfГӨhigen ist an ihre gesetzlichen Vertreter zuzustellen. Gleiches gilt bei Personen, fГјr die ein Betreuer bestellt ist, soweit der Aufgabenkreis des Betreuers reicht. Das zugestellte Dokument ist der betreuten Person nach Wahl der BehГ¶rde abschriftlich mitzuteilen oder elektronisch zu Гјbermitteln.</P><P>(2) Bei BehГ¶rden wird an den BehГ¶rdenleiter, bei juristischen Personen, nicht rechtsfГӨhigen Personenvereinigungen und ZweckvermГ¶gen an ihre gesetzlichen Vertreter zugestellt. В§ 34 Abs. 2 der Abgabenordnung bleibt unberГјhrt.</P><P>(3) Bei mehreren gesetzlichen Vertretern oder BehГ¶rdenleitern genГјgt die Zustellung an einen von ihnen.</P><P>(4) Der zustellende Bedienstete braucht nicht zu prГјfen, ob die Anschrift den Vorschriften der AbsГӨtze 1 bis 3 entspricht.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000701360"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 7</enbez><titel format="XML">Zustellung an BevollmГӨchtigte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zustellungen kГ¶nnen an den allgemeinen oder fГјr bestimmte Angelegenheiten bestellten BevollmГӨchtigten gerichtet werden. Sie sind an ihn zu richten, wenn er schriftliche Vollmacht vorgelegt hat. Ist ein BevollmГӨchtigter fГјr mehrere Beteiligte bestellt, so genГјgt die Zustellung eines Dokuments an ihn fГјr alle Beteiligten.</P><P>(2) Einem ZustellungsbevollmГӨchtigten mehrerer Beteiligter sind so viele Ausfertigungen oder Abschriften zuzustellen, als Beteiligte vorhanden sind.</P><P>(3) Auf В§ 180 Abs. 2 der Abgabenordnung beruhende Regelungen und die В§В§ 183 und 183a der Abgabenordnung bleiben unberГјhrt.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000800000"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 8</enbez><titel format="parat">Heilung von ZustellungsmГӨngeln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>LГӨsst sich die formgerechte Zustellung eines Dokuments nicht nachweisen oder ist es unter Verletzung zwingender Zustellungsvorschriften zugegangen, gilt es als in dem Zeitpunkt zugestellt, in dem es dem Empfangsberechtigten tatsГӨchlich zugegangen ist, im Fall des В§ 5 Abs. 5 in dem Zeitpunkt, in dem der EmpfГӨnger das Empfangsbekenntnis zurГјckgesendet hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE000902310"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 9</enbez><titel format="XML">Zustellung im Ausland</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Zustellung im Ausland erfolgt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Einschreiben mit RГјckschein, soweit die Zustellung von Dokumenten unmittelbar durch die Post vГ¶lkerrechtlich zulГӨssig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Ersuchen der BehГ¶rde durch die BehГ¶rden des fremden Staates oder durch die zustГӨndige diplomatische oder konsularische Vertretung der Bundesrepublik Deutschland,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Ersuchen der BehГ¶rde durch das AuswГӨrtige Amt an eine Person, die das Recht der ImmunitГӨt genieГҹt und zu einer Vertretung der Bundesrepublik Deutschland im Ausland gehГ¶rt, sowie an FamilienangehГ¶rige einer solchen Person, wenn diese das Recht der ImmunitГӨt genieГҹen, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Гңbermittlung elektronischer Dokumente, soweit dies vГ¶lkerrechtlich zulГӨssig ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zum Nachweis der Zustellung nach Absatz 1 Nr. 1 genГјgt der RГјckschein. Die Zustellung nach Absatz 1 Nr. 2 und 3 wird durch das Zeugnis der ersuchten BehГ¶rde nachgewiesen. Der Nachweis der Zustellung gemГӨГҹ Absatz 1 Nr. 4 richtet sich nach В§ 5 Abs. 7 Satz 1 bis 3 und 5 sowie nach В§ 5a Absatz 3 und 4 Satz 1, 2 und 4.</P><P>(3) Die BehГ¶rde kann bei der Zustellung nach Absatz 1 Nr. 2 und 3 anordnen, dass die Person, an die zugestellt werden soll, innerhalb einer angemessenen Frist einen ZustellungsbevollmГӨchtigten benennt, der im Inland wohnt oder dort einen GeschГӨftsraum hat. Wird kein ZustellungsbevollmГӨchtigter benannt, kГ¶nnen spГӨtere Zustellungen bis zur nachtrГӨglichen Benennung dadurch bewirkt werden, dass das Dokument unter der Anschrift der Person, an die zugestellt werden soll, zur Post gegeben wird. Das Dokument gilt am siebenten Tag nach Aufgabe zur Post als zugestellt, wenn nicht feststeht, dass es den EmpfГӨnger nicht oder zu einem spГӨteren Zeitpunkt erreicht hat. Die BehГ¶rde kann eine lГӨngere Frist bestimmen. In der Anordnung nach Satz 1 ist auf diese Rechtsfolgen hinzuweisen. Zum Nachweis der Zustellung ist in den Akten zu vermerken, zu welcher Zeit und unter welcher Anschrift das Dokument zur Post gegeben wurde. Ist durch Rechtsvorschrift angeordnet, dass ein Verwaltungsverfahren Гјber eine einheitliche Stelle nach den Vorschriften des Verwaltungsverfahrensgesetzes abgewickelt werden kann, finden die SГӨtze 1 bis 6 keine Anwendung.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222347" doknr="BJNR235410005BJNE001003116"><metadaten><jurabk>VwZG 2005</jurabk><jurabk>VwZG</jurabk><enbez>В§ 10</enbez><titel format="XML">Г–ffentliche Zustellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustellung kann durch Г¶ffentliche Bekanntmachung erfolgen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Aufenthaltsort des EmpfГӨngers unbekannt ist und eine Zustellung an einen Vertreter oder ZustellungsbevollmГӨchtigten nicht mГ¶glich ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei juristischen Personen, die zur Anmeldung einer inlГӨndischen GeschГӨftsanschrift zum Handelsregister verpflichtet sind, eine Zustellung weder unter der eingetragenen Anschrift noch unter einer im Handelsregister eingetragenen Anschrift einer fГјr Zustellungen empfangsberechtigten Person oder einer ohne Ermittlungen bekannten anderen inlГӨndischen Anschrift mГ¶glich ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei eingetragenen Personengesellschaften eine Zustellung weder unter der eingetragenen Anschrift noch unter einer im Handels- oder Gesellschaftsregister eingetragenen Anschrift einer fГјr Zustellungen empfangsberechtigten Person oder einer ohne Ermittlungen bekannten anderen Anschrift innerhalb eines Mitgliedstaates der EuropГӨischen Union mГ¶glich ist oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie im Fall des В§ 9 nicht mГ¶glich ist oder keinen Erfolg verspricht.</LA></DD></DL>Die Anordnung Гјber die Г¶ffentliche Zustellung trifft ein zeichnungsberechtigter Bediensteter.</P><P>(2) Die Г¶ffentliche Zustellung erfolgt durch Bekanntmachung einer Benachrichtigung an der Stelle, die von der BehГ¶rde hierfГјr allgemein bestimmt ist, oder durch VerГ¶ffentlichung einer Benachrichtigung im Bundesanzeiger. Die Benachrichtigung muss <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die BehГ¶rde, fГјr die zugestellt wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Namen und die letzte bekannte Anschrift des Zustellungsadressaten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum und das Aktenzeichen des Dokuments sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Stelle, wo das Dokument eingesehen werden kann,</LA></DD></DL>erkennen lassen. Die Benachrichtigung muss den Hinweis enthalten, dass das Dokument Г¶ffentlich zugestellt wird und Fristen in Gang gesetzt werden kГ¶nnen, nach deren Ablauf Rechtsverluste drohen kГ¶nnen. Bei der Zustellung einer Ladung muss die Benachrichtigung den Hinweis enthalten, dass das Dokument eine Ladung zu einem Termin enthГӨlt, dessen VersГӨumung Rechtsnachteile zur Folge haben kann. In den Akten ist zu vermerken, wann und wie die Benachrichtigung bekannt gemacht wurde. Das Dokument gilt als zugestellt, wenn seit dem Tag der Bekanntmachung der Benachrichtigung zwei Wochen vergangen sind.</P></Content></text><fussnoten></fussnoten></textdaten></norm>
</dokumente>
